---
title: Desátý korálek
date: 2021-08-08
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-jevicko.png
h1: Morašice vs Jevíčko
sestava: J. Špinar - V. Tměj, V. Štancl, M. Ropek, M. Černohorský - J. Vít (T.
  Nádvorník), D. Štancl, B. Válek, D. Ondráček (M. Frank) - F. Bureš (V. Novák),
  M. Chmelík (D. Vejrych)
goly: M. Chmelík (T. Nádvorník), B. Válek (pen.)
zlute: V. Štancl
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/158F80flBq14ixYQmh-RCiHOY91i4O4o1
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2021/Morašice/24e687cd-c8d9-49f1-9844-7175f3ae17cd.html
---
K úvodnímu kolu letošního okresního přeboru k nám dorazilo Jevíčko. O jeho síle svědčí to, že stejně jako my mělo možnost postoupit kraje a že jsme mu za poslední čtyři prohrané zápasy vstřelily pouze dva góly. Hosté účelně nechali až po svoji půlku pomalu rozehrávat naši obranu a poměrně snadno sbírali míče v přehuštěném středu, pokusy o dlouhé míče končily často u vysoko vybíhajícího brankáře a dopředu si vystačily s čekáním naše chyby, které přicházely, a s hrozbou z téměř každé standartní situace. První roh odvrátil Ropek, přímák na zadní tyč přizvedl před soupeřem Špinar, ale po čtvrt hodině hry rozehráli hosté přetažený roh a vrácený míč do ohně uklidil do Špinarova protipohybu hlavou jejich nejmenší útočník. Špinar ještě stihl po dalším přímáku vypíchnout sklepnutý míč před hostujícím hráčem, ale to jaksi nemohlo napravit nepovedený dojem z naší ofenzivní činnosti. Naše přímáky byly dlouhou neužitečné, zato Vítův dalekonosný lehce tečovaný pokus orazítkujívší břevno poprvé naznačil, že gólmanovo vysoké postavení má dvě strany mince. Hned z následného rohu trefil Chmelík z těžkého úhlu zadní tyč. To, že první půle skončila u hostujícího vápna po jedné z našich nadějnějších standartek, během jiné se naše obecenstvo dokonce dožadovalo penalty za ruku, však nic neměnilo na hodně mdlém až bezradném dojmu z naší hry.

Do druhé půle jsme poslali polomarody Nádvorníka s Novákem a dá se bez přehánění slovy klasika říci, že vnesli do naší hry nový, svěží vítr. Ten neměl za důsledek nějaký náš tlak nebo absenci hostujících standartek, ale naše ofenzivní počínání už nepůsobilo tak beznadějně a dávalo víru v to, že se něco ujme. Chmelíkovi například po prostrčení od Nádvorníka strčil na poslední chvíli nohu do sólového zakončení vracející se obránce. Po více než hodině hry podržel míč na středu hřiště proti přesile Nádvorník, prostrčil Chmelíkovi, který na 25 metrech umotal další dva až tři soupeře a proti padajícímu listu z jeho levé nohy byl vysunutý hostující gólman bez šance. Hned po rozehře vybojoval míč střídající Frank, ale Chmelíkovi další zakončení z dálky nevyšlo. Třetí naši šanci v rychlém sledu zapsal Ropek, který se položil do Nádvorníkova přímáku, ale bohužel hlavičkoval přímo do prostoru gólmana, který vyrazil na roh. Pak na sebe ofenzivně upozornil i hostující stoper. Jeho první hlavičku po rohu skvělým a klíčovým zákrokem vytěsnil těsně mimo Špinar, chvíli na to se dokázal prosadit i v sevření našich stoperů, ale to už zakončení postrádalo přesnost. Chvíli před koncem požádal o střídání Chmelík a do provozní teploty se dostávající Novák se chtě nechtě musel stáhnout na krajní zálohu. Odtud se pět minut před koncem vydal na myškovanou do vápna, kterou nastaveným tělem utnul hostující kapitán. Tomu se rozhodčího pravice ukazující k penaltě vůbec nezamlouvala, ale protože rozhodčímu se celý zápas nezamlouval jakýkoliv odpor nebo diskuse, a to i mezi hráči navzájem, dostal Válek po průtazích šanci poslat nás dvě minuty před koncem řádné hrací doby do vedení. Penalta nebyla koplá kdovíjak přesně, jak je trochu vidět na videu na našem FB, ale protože šel gólman na druhou stranu, bohatě to stačilo. V závěrečné vřavě jsme ubránili stopera na hrotu a těsně před závěrečným hvizdem přežili i promáchnutí osamocené útočníka ve vápně a šťastné vítězství, v soutěžním domácím zápase už 10. v řadě, bylo na světě.